<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Es6/es2015 | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/es6-slash-es2015/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-07-23T16:41:43+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пробуем ES2015(ES6) в действии]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2015/06/29/probuiem-es2015-es6-v-dieistvii/"/>
    <updated>2015-06-29T12:49:59+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2015/06/29/probuiem-es2015-es6-v-dieistvii</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Буквально на днях (17 июня) свершилось то, чего ждали почти 6 лет в мире Javascript. Генеральное собрание Ecma International <a href="http://www.ecma-international.org/news/index.html">официально одобрило</a> стандарт ECMA-262 6 версии, который является спецификацией языка ECMAScript 6 (ES6), который так же называют ECMAScript 2015. Предыдущий стандарт языка Javascript был одобрен в 2009 году (ES5).</p>

<p>Теперь дело за браузерами, которые начнут усиленно внедрять спецификацию языка в свои движки. Следить за поддержкой ES2015 удобно на сайте <a href="http://kangax.github.io/compat-table/es6/">kangax.github.io/compat-table/es6</a>.</p>

<h3>Некоторые термины:</h3>

<ul>
<li>ECMAScript — это официальный стандарт языка JavaScript.</li>
<li>TC39 — комитет, развивающий стандарт ECMAScript и принимающий решения по внедрению нового функционала.</li>
<li>Внутри самого ECMAScript <a href="http://www.ecma-international.org/publications/standards/Standard.htm">много стандартов</a>. Самый популярный из них — ECMA-262.</li>
</ul>


<h3>Немного истории</h3>

<ul>
<li>1995

<ul>
<li>Май - Brendan Eich реализовал Mocha в Nestcape</li>
<li>Сентябрь - Переименована в LiveScript</li>
<li>Декабрь - Переименован в JavaScript</li>
</ul>
</li>
<li>1996

<ul>
<li>JavaScript берет стандартизацию в ECMA. Сейчас ECMA - это спецификация. JavaScript это одна из реализаций это спецификации (ActionScript другая реализация)</li>
</ul>
</li>
<li>Первая версия стандарта ECMA-262 вышла в 1997 году (спустя год после разработки).</li>
<li>В июне 1998 года общим собранием ECMA была принята вторая редакция ECMA-262.</li>
<li>В декабре 1999 вышла третья редакция спецификации. Она отличалась от предыдущей введением поддержки регулярных выражений, улучшением поддержки строк, введением новых управляющих конструкций, механизма исключений, форматирования при численном вводе и некоторые другие изменения.</li>
<li>2005

<ul>
<li>Mozilla и Macromedia начали работу над ECMAScript 4. Было внесено очень много изменений и добавлено много новых фич. Douglas Crockford (Yahoo) и Microsoft выступили против формализации этого стандарта.</li>
<li>ECMAScript 3.1 стал компромисным решением. Внесено множество изменений в версию 3. Добавлен режим <code>strict mode</code>, добавлены новые фичи: get&#8217;еры и set&#8217;еры, поддержка JSON.</li>
</ul>
</li>
<li>В декабре 2009 состоялась встреча противоборствующих сторон в Осло, где было принято решение. ECMAScript 3.1 переименовали в ECMAScript 5. В знак мира и согласия новую версию стандарта JavaScript было решено назвать &ldquo;Harmony&rdquo;</li>
<li>5.1 версия cпецификации вышла в июне 2011, которая включает полную поддержку стандарта 3.0</li>
<li>Июнь 2015 - версия ECMAScript 6.0 или ECMAScript 2015. Реализовано большое количество новых фич, которые не вышли в стандарте 4.0. В этом издании внесены самые большие изменения за историю спецификации.</li>
</ul>


<p>Архив стандарта ECMA-262 можно посмотреть на <a href="http://www.ecma-international.org/publications/standards/Ecma-262-arch.htm">официальном сайте</a>.</p>

<h3>Обзор нововведений в ECMAScript 6:</h3>

<p>Здесь я постарался перечислить (с ссылкой на упоминания в спецификации) основные фичи который были приняты в финальной версии стандарта ECMAScript 2015.</p>

<ul>
<li><strong>Поддержка классов</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-class-definitions">14.5</a>.</li>
<li><strong>Шаблоны строк</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-template-literals">12.2.9</a>, <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-tagged-templates">12.3.7</a>, предоставляющие удобные средства для форматирования строк.</li>
<li>Поддержка <strong>лексических объявлений переменных</strong> <a href="http://people.mozilla.org/~jorendorff/es6-draft.html#sec-let-and-const-declarations">13.2.1</a> (Lexical Declarations), позволяющих ограничить текущим блоком область видимости ключевых слов, через их повторное определение при помощи оператора <code>let</code> вместо <code>var</code></li>
<li><strong>Оператор const</strong> <a href="http://people.mozilla.org/~jorendorff/es6-draft.html#sec-let-and-const-declarations">13.2.1</a> для определения переменных, доступных только для чтения</li>
<li><strong>Сокращённый формат задания объектов</strong> <a href="http://people.mozilla.org/~jorendorff/es6-draft.html#sec-let-and-const-declarations">13.2.1</a> (запись <code>var a = {'obj1': obj1, 'obj2': obj2}</code> теперь можно сократить до <code>var a = {obj1, obj2}</code> )</li>
<li><strong>Модули</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-modules">15.2</a>. Для экспорта и импорта модулей введены операторы export и import, например, <code>import * as mymodule from "lib/mymodule</code>. Предоставляются средства динамической загрузки модулей, пространства имён и изоляция состояния</li>
<li><strong>Arrow-функции</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-arrow-function-definitions">14.2</a> (синтаксис <code>=&gt;</code>) для быстрого определения анонимных функций (например, <code>x.map(x =&gt; console.log(x * x));</code>)</li>
<li>Добавлен новый тип <strong>Symbol</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-symbol-objects">19.4</a>, применимый для идентификаторов свойств объектов</li>
<li><strong>Генераторы</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-generatorfunction-objects">25.2</a>, позволяющие организовать эффективное выполнение функций в асинхронном режиме. Генераторы представляют собой специальные функции, генерирующие итераторы. Использование выражения <code>yield</code> для генератора, позволяет приостановить его выполнение и вернуть управление вызвавшей генератор функции. Особенность генератора состоит в том, что последующие вызовы будут использовать предыдущее состояние и продолжат выполнение кода генератора с того места, где он был приостановлен</li>
<li>Объект <strong>WeakSet</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-weakset-objects">23.4</a>, позволяющий определить множество из объектов, и объект <strong>WeakMap</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-weakmap-objects">23.3</a>, определяет коллекцию пар ключ/значение в которых ключ является объектом, к которому может быть прикреплено произвольное значение. WeakSet и WeakMap отличаются использованием эффективных с точки зрения потребления памяти структур, использующих сборщик мусора для удаления неиспользуемых объектов (объект удаляется, если на него больше не осталось ссылок, кроме ссылки из текущей коллекции) и предотвращающих возникновение утечек памяти;</li>
<li><strong>Механизм Promise</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-promise-objects">25.4</a>, предназначенный для получения значений в асинхронном режиме. Позволяет определить значение, которое пока неизвестно, но будут определено через какое-то время</li>
<li><strong>Значения по умолчанию для аргументов функций</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-function-objects">19.2</a> (например, <code>function myfunc(a='test', b=1)</code>)</li>
<li><strong>Передача в функцию произвольной группы параметров в форме массива</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-function-objects">19.2</a> (например, <code>function myfunc(a, b, ...c)</code>)</li>
<li><strong>Cтруктуры данных Map и Set</strong> <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-map-objects">23.1</a>, <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-set-objects">23.2</a>, упрощающих работу со специфичными типами коллекций. Map позволяет определять коллекции наборов в формате ключ/значение, при том, что в качестве ключа и значения могут выступать любые выражения JavaScript. По аналогии Set позволяет задать множество любых выражений JavaScript;</li>
<li><strong>Поддержка абстракции массивов</strong> (Array comprehensions), дающих возможность создания нового массива на основе другого массива;</li>
<li>Добавлено <strong>множество методов для строк, массивов и математических операций</strong>, в том числе:

<ul>
<li>Array.from() <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-array.from">22.1.2.1</a></li>
<li>Array.prototype.keys <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-array.prototype.keys">22.1.3.13</a></li>
<li>Array.prototype.entries <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-array.prototype.entries">22.1.3.4</a></li>
<li>Array.prototype.copyWithin() <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-array.prototype.copywithin">22.1.3.3</a></li>
<li>Number.isSafeInteger() <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-number.issafeinteger">20.1.2.5</a></li>
<li>Math.fround() <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-math.fround">20.2.2.17</a></li>
<li>String.prototype.startsWith() <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-string.prototype.startswith">21.1.3.18</a></li>
<li>String.prototype.endsWith() <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-string.prototype.endswith">21.1.3.6</a></li>
<li>Math.imul <a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/#sec-math.imul">20.2.2.19</a></li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>В дополненение к списку хочу упомянуть хороший сайт <a href="http://es6-features.org/">es6-features.org</a>, поддерживаемый  <a href="https://twitter.com/engelschall">@engelschall</a>, на котором приводятся обзор и сравнение новых фич из ES6 c ES5.</p>

<p>А пока разработчики браузеров пишут свои движки с поддержкой ES2015, мы можем попробовать новый стандарт в действии уже сейчас. Например, сейчас большинство возможностей ES2015 в Chrome скрыто под флагом <a href="chrome://flags/#enable-javascript-harmony">chrome://flags/#enable-javascript-harmony</a>. Включив это свойство и перезапустив браузер, можно уже сейчас использовать <a href="https://github.com/joyent/node/wiki/ES6-%28a.k.a.-Harmony%29-Features-Implemented-in-V8-and-Available-in-Node">следующие</a> функции ES2015.</p>

<p>У <a href="https://github.com/addyosmani">@addyosmani</a> есть замечательный репозиторий, где он собрал коллекцию <a href="https://github.com/addyosmani/es6-tools">es6-tools</a>.
Первым в списке стоит Babel. Давайте разберем его подробнее и узнаем, как с помощью него можно уже сейчас писать код на ES6.</p>

<h3>Babel</h3>

<p><a href="https://babeljs.io/">Babel</a> - это JavaScript транскомпилятор. Если кратко, то транскомпилятор отличается от компилятора тем, что он переводит код из новой версии в более старый - стабильный. Подробнее про транскомпиляторы можно почитать <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Source-to-source_compiler">тут</a>. Как написано на их сайте:</p>

<blockquote><p>By default, Babel ships with a set of ES2015 syntax transformers. These allow you to use new syntax, right now without waiting for browser support.</p></blockquote>

<p>и это то, что нам нужно! Поиграться с этим транскомпилятором, не устанавливая его, можно прямо на сайте <a href="https://babeljs.io/repl/">babeljs.io/repl/</a>. Если мы хотим написать что-то серьезное, то нам нужно <a href="https://babeljs.io/docs/setup/">установить и начать использовать</a> этот транскомпилятор.</p>

<h3>Пишем свой первый класс на ES2015</h3>

<p>Используем сервис codepen.io и включим в настройках поддержку Babel. В своем примере я продемонстрировал новые возможности ES2015: классы, их наследование и шаблоны строк.</p>

<div data-height="264" data-theme-id="16380" data-slug-hash="yNpWYY" data-default-tab="js" data-user="greybax" class='codepen'><pre><code>// Базовый класс Person
class Person {
  constructor(name, age) {
    this.name = name;
    this.age = age;
  }
  about() {
     console.log(`${this.name} is ${this.age} years old`);
  }
}

var jack = new Person(&quot;Jack&quot;, &quot;50&quot;);
jack.about();

// Класс Son - наследник
class Son extends Person {
  constructor(name, age) {
    super(name, age);
    this.son = true;
  }
}

var john = new Son(&quot;John&quot;, &quot;25&quot;);
john.about();
john.son;</code></pre>
<p>See the Pen <a href='http://codepen.io/greybax/pen/yNpWYY/'>yNpWYY</a> by Alex Filatov (<a href='http://codepen.io/greybax'>@greybax</a>) on <a href='http://codepen.io'>CodePen</a>.</p>
</div>


<script async src="//assets.codepen.io/assets/embed/ei.js"></script>


<h3>Ссылки</h3>

<ul>
<li><a href="http://www.ecma-international.org/ecma-262/6.0/">Официальная спецификация ES 2015 </a>.</li>
<li><a href="http://exploringjs.com/">Exploring ES6: Upgrade to the next version of JavaScript</a> - Отличная книга доктора Axel Rauschmayer по ES6. Axel также является автором книги <a href="http://speakingjs.com/">Speaking JavaScript: An In-Depth Guide for Programmers</a>, ведет свой блог <a href="http://www.2ality.com/">2ality.com</a> и организатор <a href="http://www.munichjs.org/">MunichJS User Group</a></li>
<li><a href="http://es6-features.org/">es6-features.org</a> - классный сайт, поддерживаемый <a href="https://twitter.com/engelschall">@engelschall</a>.  Приводится обзор и сравнение новых фич из ES6 c ES5.</li>
<li><a href="https://medium.com/innoarchitech-innovation-architecture-technology/javascript-ecma-262-tc39-and-ecmascript-transpilers-explained-adde38701bf7">JavaScript, ECMA–262, TC39, and ECMAScript Transpilers Explained</a></li>
<li><a href="https://hacks.mozilla.org/category/es6-in-depth/">Цикл статей ES6 In Depth</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
