<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Browsers | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/browsers/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2014-09-04T13:31:16+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Профилирование в JS]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/09/04/profilirovaniie-v-js/"/>
    <updated>2014-09-04T13:20:43+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/09/04/profilirovaniie-v-js</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Профилирование - это в первую очерель сбор и анализ инофрмации, а уже потом программирование и работы по улучшению производительности программы.</p>

<h2>Зачем нужна оптимизация?</h2>

<ol>
<li>Загрузка страницы экономит нервы пользователя. Следствие из этого мы получаем лояльных пользователей.</li>
<li>Полезно разработчику, чтобы лучше понять лучше понять &ldquo;узкие места&rdquo; своего сайта в которых его приложение подвисает.</li>
</ol>


<p>Самый простой способ посмотреть время загрузки DOM не заморачиваясь на профилировании это конечно стандартные профайлеры такие как <code>Chrome Inspector Network</code>, <code>Firebug Net Panel</code> и т.д. Итак, разберемся какие бывают способы оптимизировать работу своего приложения.
* Метод пристального взгляда
* Инструментальное (средствами исполняемой среды)
* Ручное (средствами языка)</p>

<p>Если с первым методом все понятно, то про другие два я хочу рассказать.</p>

<h2>Инструментальное профилирование</h2>

<p>Во все актуальные версии браузеров уже встроены инструменты разработчика, в которые входит <code>profiler</code>. Так профайлеры есть в: <code>Firefox</code>, <code>IE</code>, <code>Chrome</code>.</p>

<h3>Chrome Inspector Network</h3>

<p>Версия <code>Chrome</code>: 37.0.2062.103 m
<img src="images/screenshots/ChromeProfiler.png" alt="Chrome Profiler" /></p>

<p>Результат работы профайлера приведен выше. Есть таблица с общим и собственным временем выполнения загрузки скрипта</p>

<p>Плюсы:</p>

<ul>
<li>Возможность профилировать как производительность так и утечки памяти</li>
<li>Варинт просмотра выполнения скриптов на странице графиком и деревом вызовов</li>
<li>Доступен фокус просмотра на конрктной функции или дереве вызова функций</li>
<li>Возможность перейти в участок кода функции</li>
<li>Дерево вызовов</li>
<li>Сортировка</li>
</ul>


<p>Минусы:</p>

<ul>
<li>Слишком нагроможденный интерфейс в режиме просмотра Chart (В <code>Firefox</code> профайлере c этим дела обстоят лучше)</li>
<li>Профилирует не саму страницу, а все что видит, т.е. в профайлер попадают куча плагинов и расширений</li>
<li>Нет возможности выбрать конретный метод или конструктор который мы хотим профилировать</li>
</ul>


<p>Подробно о <a href="https://developer.chrome.com/devtools/docs/cpu-profiling">Profiling JavaScript Performance</a> и о <a href="https://developer.chrome.com/devtools/docs/javascript-memory-profiling">Javascript Memory Profiling</a></p>

<h3>Firebug Net Panel</h3>

<p>Версия <code>Firefox</code>: 32.0
<img src="images/screenshots/FirefoxProfiler.png" alt="Firebug Profiler" /></p>

<p>Результат работы профайлера приведен выше. Здесь в интерфейс профайлера уже интегрирована диаграмма времени загрузки скриптов по умолчанию. Остальные элементы интерфейса аналогичны профайлеру в Хроме.</p>

<p>Плюсы:</p>

<ul>
<li>Диаграмма времени вызова функций и удобная фильтрация по ней</li>
<li>Возможность перейти в участок кода функции</li>
<li>Дерево вызовов</li>
<li>Сортировка</li>
<li>Удобно выделять детально промежутки времени и детально наблюдать время загрузки</li>
</ul>


<p>Минусы:</p>

<ul>
<li>Нет фильтрации по конретным функциям</li>
<li>Нет возможности выбрать конретный метод или конструктор который мы хотим профилировать</li>
</ul>


<p>Подробно о <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Tools/Profiler">профайлере</a></p>

<h3>Internet Explorer 11</h3>

<p><img src="images/screenshots/IEProfiler.png" alt="IE Profiler" />
Здесь аналогично Хрому есть профайлер CPU и профайлер памяти.</p>

<p>Плюсы и минусы профилировщика аналогичны тем что описаны выше. Наконец-то появилась возможность переходить прямо из профайлера в код скрипта. До IE 9 эта функция отстутствовала.</p>

<h2>Ручное профилирование</h2>

<p>Бывают задачи когда нужно посмореть время выполнения конкретных функций или конструкторов, использовать встроенные профилировщики и разбираться в дереве вызовов в поисках нужной функции бывает довольно неудобно. На эти случаи удобно использовать следующие конструкции языка js:
<code>javascript
t = +new Date();
code_to_measure();
time = +new Date() - t;
</code>
Более удобный варинт реализует паттерн Декоратор:
<code>javascript
function profile(func) {
  var wrapper = function() {
    var start = +new Date();
    var result = func.apply(null, arguments);
    console.log(func.name, +new Date() - start, "ms");
    return result;
  }
  return wrapper;
}
</code>
Вызываем функцию профайлер так
&#8220;`javascript
code_to_measure = profile(code_to_measure);
code_to_measure();</p>

<blockquote><p>code_to_measure 10 ms
&#8220;`</p></blockquote>

<h2>Итог</h2>

<p>Идеального для себя профайлера я не нашел, довольно симпатичными выглядят встроенные в <code>Chrome</code> и в <code>Firefox</code>, но они не имеют части функционала которая выделяла бы их из общей массы. Тем более, оптимузируя свое приложение под тот или иной бразуер приходится сталкиваться с его встроенным профайлером. Не стоит забывать и про старые ручные методы которые часто помогают.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
