<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Hackaton | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/hackaton/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-04-10T12:48:04+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Впечатления от первого хакатона]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/12/09/vpiechatlieniia-ot-piervogho-khakatona/"/>
    <updated>2014-12-09T19:44:16+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/12/09/vpiechatlieniia-ot-piervogho-khakatona</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пару недель назад мне пришло письмо от одного из представителей Microsoft (который кстати заапрувил меня на BizSpark, наверно это тоже одно из преимуществ моего аккаунта на BizSpark&#8217;е) на тему игрового хакатона, который организует Microsoft в Москве. В хакатонах до этого я никогда не участвовал и, хотя тема <code>gamedev</code> не совсем близка моему профилю, я решил попробовать.
Почему я решил участвовать:</p>

<ul>
<li>Это новый challenge и это круто</li>
<li>Общение с интересными людьми (на хакатоне были представители Microsoft, Unity, Nival, Mail.ru)</li>
<li>Весело провести время</li>
<li>Сразу после хакатона в Москве проходила конференция .NEXT на которую я хотел попасть :). О ней я напишу в следующей своей статье.</li>
</ul>


<p>Хакатон называется Microsoft Games Jam и проходил он в рамках глобального игрового хакатона <a href="http://ludumdare.com/">Ludum Dare</a> который проходит онлайн. В отличие от Ludum Dare игру нужно было написать за 24 часа, а не за 72.</p>

<p>Как и все хакатоны этот был разделен на этапы:</p>

<ul>
<li>регистрация</li>
<li>представление проектов</li>
<li>формирование команд</li>
<li>кодинг.. пицца&hellip;кодинг&hellip; кофе&hellip; кодинг&hellip; кофе&hellip; спать 2 часа&hellip;и еще куча пиццы и кофе кодинга</li>
<li>представление своих проектов, что успели написать</li>
<li>Определение и награждение победителей по номинациям</li>
</ul>


<p>Т.к основной платформой данного хакатона была <code>Unity</code> решили и мы с коллегой не выделяться и попробовать запилить что нибудь на ней. К слову сказать, поставил я Unity 4.6 за день до хакатона, так что все изучали по ходу. Возможность получить прописку, практически в центре Москвы, на 1.5 суток, да еще и с бесплатной едой, выглядит довольно привлекательно, не так ли? :) Вообщем пилили-пилили мы наш Santa Shooter целые сутки, и, наверно как всегда бывает, идея переписать игру пришла к нам за час до окончания кодинга. В итоге, идея получилась довольно интересная, но отсутствие дизайнера/художника/аниматора сказалась. Выглядел наш game play не слишком презентабельно, поэтому рассчитывать на призовые места нам не пришлось. Зато звук нашей игры оценили в зале и хлопали громко (по крайне мере нам так показалось :)).</p>

<h3>Ссылки</h3>

<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=0L7VA9Jmix4#t=833">Видео</a> с нашим выступлением. Кстати, ребят которые выступали на этом видео в самом начале, мы обошли :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
