<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Blog | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/blog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2014-08-29T13:40:03+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как и зачем я перешел с Blogger на Octopress]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/08/27/kak-i-zachiem-ia-pierieshiel-s-blogger-na-octopress/"/>
    <updated>2014-08-27T08:28:59+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/08/27/kak-i-zachiem-ia-pierieshiel-s-blogger-na-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я использовал Blogger c 2012 года. Мне эта система показалась недостаточно удобной, чтобы продолжать ее использовать в дальнейшем. Неудобство проявлялось, когда в пост нужно было вставить участки кода или добавлять картинки. HTML редактор генерирует много лишнего кода. В итоге я решил подыскать себе новый блог-движок.</p>

<h2>Что я хотел получить</h2>

<ul>
<li>Писать больше постов, не заморачиваясь на разметку HTML/CSS</li>
<li>Иметь больше свободы в редизайне своего блога</li>
</ul>


<p>Под вышеперечисленное подходит Octopress. Это движок генерации статических веб страниц написанный на <code>Ruby</code>. Окончательное решение было принято после прохождения курса <a href="https://class.coursera.org/webapplications-002">Web Application Architectures</a> на Coursera, где в качестве примера языка использовался <code>Ruby on Rails</code>. В повседневной жизни я пользователь винды, а ставить <code>Ruby</code> окружение на нее дело не из приятных, ставить виртуалку не хочется, и, погуглив, наткнулся на замечательный сайт <a href="https://www.nitrous.io/">nitrous.io</a>. Сайт предлагает на бесплатном аккаунте доступ к box&#8217;у с окружением для целого ряда языков. В нашем случае это <code>Ruby</code>
При таком подходе мы можем писать в блог из любого места, где есть доступ в интернет, и нам не нужно иметь машину или виртуалку с исходниками своего блога. Считаю, что это достаточно весомый аргумент в пользу использования облачного хостинга с поддержкой IDE.</p>

<h2>Плюсы переезда</h2>

<ul>
<li>Markdown разметка. Не нужно уделять большое внимание HTML разметке. Концентрируешься больше на написание поста.</li>
<li>Версионирование</li>
<li>Удобно писать из редакторов Vim, хотя это для меня не является основным выбором</li>
</ul>


<h2>Минусы переезда</h2>

<ul>
<li>Страницы с Blogger стоят выше в результатах поиска гугла при равных условиях</li>
<li>Не нужно заморачиваться на хостинге. Хотя это не проблема и со случаем Octopress</li>
</ul>


<h2>Мигригуем</h2>

<ul>
<li>Подготовка</li>
<li>Развертывание</li>
</ul>


<h3>Подготовка</h3>

<p>Регистрируемся на сайте <a href="https://www.nitrous.io.">https://www.nitrous.io.</a> Выбираем в качестве окружения box c <code>Ruby</code>. Далее выполняем все по шагам как описано <a href="http://octopress.org/docs/setup/">тут</a> и <a href="http://octopress.org/docs/configuring/">конфигурируем</a>.</p>

<p>Для миграции постов на Octopress нужно:</p>

<ul>
<li>Экспотировать их в файл в своем аккаунте в Blogger</li>
<li>Заюзать <a href="https://gist.github.com/1765496">скрипт</a></li>
</ul>


<p>После этого вы получите кучу сообщений, которые уже являются частью вашего сайта. Проверьте, все ли корректно.
Скрипт так же импортирует комментарии, но в неудобном для просмотра виде. (Tip: вы можете отключить комментарии перед экспортом постов из Blogger).
Теперь все готово для того чтобы равернуть наш блог.</p>

<h3>Развертывание</h3>

<p>На этом этапе мы получили блог на Octopress? куда мы импортировали свои посты из Blogger. Для развертывания я использовал  Github Pages, но процесс развертывания на <a href="http://octopress.org/docs/deploying/heroku">Heroku</a> или <a href="http://octopress.org/docs/deploying/rsync/">через RSync на свой хостинг</a> отличаются незначительно.</p>

<p>Процесс развертывания подробно описан на <a href="http://octopress.org/docs/deploying/github/">сайте Octopress</a>.</p>

<h3>Итог</h3>

<ul>
<li>Получили окружение с IDE для <code>Ruby</code>, которое доступно прямо из браузера.</li>
<li>Удовольствие от написания постов в markdown разметке, расходуя минимум времени на HTML разметку.</li>
<li>Поддержку &ldquo;из коробки&rdquo; различных социальных плагинов (twitter, github, facebook). Легко добавлять свои.</li>
<li>Удобная кастомизация design themes свое блога. При желании можно сменить стандартную тему или сделать свою. Большой выбор <a href="https://github.com/imathis/octopress/wiki/3rd-Party-Octopress-Themes">тут</a></li>
<li>Стимул изучать <code>Rubу</code> :)</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
