<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: .net | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/dot-net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2014-11-19T21:56:29+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Впечатления от конференции Go# Moscow]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/11/19/vpiechatlieniia-ot-konfierientsii-go-number-moscow/"/>
    <updated>2014-11-19T21:24:13+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/11/19/vpiechatlieniia-ot-konfierientsii-go-number-moscow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Недавно я побывал еще на одной конференции Go# Moscow. К языку программирования Go она отношения не имеет. Почему я решил поехать? Для себя я определил 2 причины:</p>

<ul>
<li>Пообщаться с коллегами из DevExpress</li>
<li>Послушать доклад от представителя Microsoft про программу BizSpark членом которой я являюсь.</li>
</ul>


<p>Скажу заранее что своих целей я достиг. К тому же хорошо провел время с пользой для самообразования.
Итак, что представляла из себя конференция? Основной направленностью был <code>.NET</code> и как разработчикам приходится подстраиваться под текущие реалии растущей конкуренции и развитии мобильной разработки. Программа состояла из 3 основных секций:</p>

<ol>
<li>Эффективное написание кода</li>
<li>Мобильная разработка</li>
<li>Карьера и образование .net разработчика + секция стартапы.</li>
</ol>


<p>Хочу рассказать о наиболее значимых на мой взгляд докладах из каждой секции.</p>

<h3>Эффективное написание кода</h3>

<p>Столкнулись 2 конкурирующих продукта и компании Сoderush от DevExpress и R# от JetBrains. Использовать Сoderush как инструмент для облегчения написания кода меня докладчик из devexpress не убедил.</p>

<h3>Мобильная разработка</h3>

<p>Секция мобильной разработки вызывала у меня большой интерес. Рассказывалось про продукты Xamarin как альтернатива кроссплатформенной разработке под мобильный приложения на <code>C#</code>. С. Другой стороны это DevExtreme от DevExpress как альтернатива кроссплатформенной разработке с использованием <code>HTML/JS</code>. Несмотря на то, что на работе мне приходится иметь дело с DevExtreme, доклад про Xamarin от ребят из ApperCode и TCS показался гораздо интереснее и живее. После доклада появилось желание потрогать Xamarin. Единественный минус - он платный, а в free версии можно написать приложение только &ldquo;Hello World!&rdquo; судя из огранечений который накладываются.</p>

<h3>Карьера и образование .net разработчика + секция стартапы</h3>

<p>Тут отжигал <a href="%D0%94%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9%20%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%BE%D0%B2%20%D0%B8%D0%B7%20Toptal">http://www.toptal.com/resume/dmitry-pavlov</a> и Александр Рахманов из Касперского. Оба доклада очень понравились. По окончании доклада Дмитрия, его еще долго окружали интересующиеся работой в toptal. После был доклад от Дианы Токмашевой из Microsoft про программу помощи стартапами BizSpark.</p>

<p>В целом конференцией остался доволен. Особенно понравилась организация общения с докладчиками и коллегами из других компаний. Единственное что не хватало так это розеток для зарядки девайса и места у обеденных стоек.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
