<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Mobile Development | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/mobile-development/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2014-12-02T20:37:15+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Впечатления от конференции Go# Moscow]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/11/19/vpiechatlieniia-ot-konfierientsii-go-number-moscow/"/>
    <updated>2014-11-19T21:24:13+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/11/19/vpiechatlieniia-ot-konfierientsii-go-number-moscow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Недавно я побывал еще на одной конференции - <a href="http://www.gosharp.ru/">Go# Moscow</a>. К языку программирования <code>Go</code> отношения никакого не имеет.</p>

<p><img src="/images/screenshots/gosharp_logo.png" alt="GoSharp Logo" /></p>

<p>Зачем я поехал? Для себя я выделил основные 2 причины:</p>

<ul>
<li>Пообщаться с коллегами из DevExpress</li>
<li>Послушать доклад от представителя Microsoft про программу BizSpark членом которой я являюсь.</li>
</ul>


<p>Цели были достигнуты + хорошо провел время с пользой для самообразования. Считаю что конференции помогают разработчикам оставаться в тренде. Хабр хабром, а живое общение с коллегами имхо считаю продуктивнее.
Итак, что представляла из себя конференция? Конференция была ориентирована на <code>.NET</code>  разработчиков и как им приходится выживать в растущей конкуренции и столь сильном развитии мобильной разработки. Программа конференции состояла из 3 основных секций:</p>

<ol>
<li>Эффективное написание кода</li>
<li>Мобильная разработка</li>
<li>Карьера и образование <code>.NET</code> разработчика + секция стартапы.</li>
</ol>


<p>Хочу рассказать о наиболее значимых на мой взгляд докладах из каждой секции.</p>

<h3>Эффективное написание кода</h3>

<p>Столкнулись два конкурирующих продукта и компании - Сoderush от DevExpress и R# от JetBrains. Использовать Сoderush как инструмент для облегчения написания кода меня докладчик из DevExpress не убедил.</p>

<h3>Мобильная разработка</h3>

<p>Секция мобильной разработки вызывала у меня большой интерес. Здесь обсуждались продукты Xamarin как альтернатива кроссплатформенной разработке под мобильный приложения на <code>C#</code>. и DevExtreme от DevExpress как альтернатива кроссплатформенной разработке с использованием <code>HTML/JS</code>. Несмотря на то, что на работе мне приходится иметь дело с DevExtreme, доклад про Xamarin от ребят из ApperCode и TCS показался гораздо интереснее и живее. После доклада появилось желание потрогать Xamarin. Единственный минус - он платный, а в free версии можно написать приложение только &ldquo;Hello World!&rdquo; судя по огранечениям которые накладываются.</p>

<h3>Карьера и образование .net разработчика + секция стартапы</h3>

<p>В этой секции доклады были ориентированы больше на студентов и их мотивацию быть крутыми программистами. Был очень содержательный и убедительный доклад от <a href="http://www.toptal.com/resume/dmitry-pavlov">Дмитрия Павлова из Toptal</a> и Александра Рахманова из Kaspersky. Дмитрий рассказывал про компанию где он работает и какие джедаи и ниндзя требуются в топ компаниях. По окончании доклада Дмитрия, его еще долго окружали интересующиеся работой в Toptal. После был доклад от Дианы Токмашевой из Microsoft про программу помощи стартапами BizSpark.</p>

<h3>Итог</h3>

<p>В целом конференцией остался доволен. Особенно понравилась организация общения с докладчиками и коллегами из других компаний. Единственное что не хватало так это розеток для зарядки девайса и места у обеденных стоек.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
