<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Links | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/links/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-04-10T12:48:04+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Что можно почитать по Frontend'у]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2015/03/30/gdie-ia-bieru-informatsiiu-o-mirie-frontend/"/>
    <updated>2015-03-30T10:43:02+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2015/03/30/gdie-ia-bieru-informatsiiu-o-mirie-frontend</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Решил написать пост для себя, обобщив (может кому тоже будет интересно), что и где можно почитать о фронтенд разработке. В наше время успешный разработчик должен постоянно развиваться, чтобы успевать за бурным развитием технологий, часть из котороых умирает, не успев завоевать популярность, а другие становится must have.
Хочу выделить основные источники, из которых я черпаю информацию на данный момент.</p>

<h3>Статьи</h3>

<ul>
<li><a href="http://habrahabr.ru/hubs/frontend/">Хабрахабр</a></li>
<li><a href="http://frontender.info/">Frontender Magazine</a> - переводы статей иностранных авторов.</li>
</ul>


<h3>Twitter</h3>

<p>Удобно получать последние новости из твиттера. Решил выделить несколько:</p>

<ul>
<li><a href="https://twitter.com/jsunderhood">@jsunderhood</a> - каждую неделю новый разработчик рассказывает о себе и своей работе. Можно задавать вопросы и участвовать в дискуссиях</li>
<li><a href="https://twitter.com/frontenderinfo">@frontenderinfo</a> - твиттер журнала Frontender Magazine</li>
<li><a href="https://twitter.com/addyosmani">@addyosmani</a> - Engineer at Google working on Chrome &amp; Polymer. Author, Creator of TodoMVC, @Yeoman.</li>
<li><a href="https://twitter.com/jlongster">@jlongster</a> - Works on Firefox Developer Tools at Mozilla.</li>
<li><a href="https://twitter.com/getify">@getify</a> - твиттер Kyle Simpson. All things JavaScript. Open Web Evangelist.</li>
<li><a href="https://twitter.com/paul_irish">@paul_irish</a> - твиттер Paul Irish (Engineer at Google)</li>
<li><a href="https://twitter.com/kangax">@kangax</a> - Javascript maniac. Fitness enthusiast. Ex-Prototype.js core, printio.ru co-founder, @fabricjs creator, HTMLMinifier, JSCritic, ES compat tables, es-discourse</li>
</ul>


<h3>Подкасты</h3>

<ul>
<li><a href="http://radiojs.ru/">RadioJS Podcast</a> - недавно прочитал о нем в одном из твитов @jsunderhood, послушал и заинтересовался.</li>
</ul>


<h3>Meetups</h3>

<p>Одно и полезных мероприятий, где можно <del>попить пивка на афтерпати</del> вживую пообщаться с коллегами на темы приближенные твоему профилю.
Сам я из Ярославля и рад тому, что в нашем городе наконец-то появился <a href="http://yarfrontend.ru/">Yaroslavl Frontend Meetup</a>, организатором которого является компания &ldquo;Тензор&rdquo;. Также считаю, что одним из крутейших митапов у нас в стране является <a href="http://www.moscowjs.ru/">MoscowJS</a>, на котором собираются ребята из топовых компаний.</p>

<h3>Конференции</h3>

<p>Конференции, которые на мой взгляд заслуживают внимания, являются платными, поэтому пишу о них в последнюю очередь:</p>

<ul>
<li><a href="http://frontendconf.ru/">frontendconf</a> - специализированная фронтенд тусовка</li>
<li><a href="http://devconf.ru/">DevConf</a> - конференция посвещена веб разработке, в целом вне зависимости от технологий.</li>
<li><a href="http://www.msdevcon.ru/">DevCon</a> - конференция, организованная компанией Microsoft, соответственно все о технологиях MS.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
