<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Путешествия | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/putieshiestviia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-05-12T12:47:22+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Поездка в Шри-Ланку]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2015/05/11/poiezdka-v-shri-lanku/"/>
    <updated>2015-05-11T08:43:13+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2015/05/11/poiezdka-v-shri-lanku</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После зимы всегда хочется на море - туда где тепло и растут пальмы. Погуглив погоду в конце апреля на курортах, мы решили выбраться на Индийский океан, а именно в страну, которая находится к югу от Индии на острове - Шри-Ланка (в переводе с сингалького &ldquo;Благословенная Земля&rdquo;). Здесь круглый год +30 градусов по Цельсию.</p>

<h3>Планирование маршрута</h3>

<p>Отпуск мы взяли на две недели, поэтому решили спланировать свой маршрут по Шри-Ланке так, чтобы в первую неделю посетить основные достопримечательности этой страны, а во вторую отдыхать на океане. При планировании маршрута использовали следующие сайты:</p>

<ul>
<li><a href="http://lanka.ru/">lanka.ru</a></li>
<li><a href="http://travellanka.ru/">travellanka.ru</a></li>
</ul>


<p>В итоге получился следующий машрут по острову:</p>

<script type="text/javascript" charset="utf-8" src="https://api-maps.yandex.ru/services/constructor/1.0/js/?sid=fK2DRRcLNQEh7ST5UuEMcaeM6G7GidKt&width=600&height=450">
</script>


<h3>Покупка билетов и бронирование отелей</h3>

<p>Сегодня покупать путевки у тур операторов выходит дороже, чем планировать маршрут самостоятельно.
Бронировать билеты на самолет удобно тут - <a href="http://www.aviasales.ru/">aviasales.ru</a> а на отели здесь - <a href="http://www.booking.com/">booking.com</a>. Так выходит гораздо практичнее и дешевле.</p>

<h3>Путешествие</h3>

<p>Летели мы авиакомпанией Flydubai из Москвы транзитом через Дубай. Общее время полета заняло 9 часов.
Прилетев в аэропорт Бандаранайке - Коломбо, мы обменяли наши доллары, купленные дома, по курсу 1:130 в аэропорту и сразу стали искать автобус, который идет до Коломбо. От аэропорта до Коломбо ходит экспресс. Время в пути минут 40. Коломбо - это шумный типичный азиатсткий город, приехав в который хочется сразу из него уехать. Благо, что экспресс нас привез на автовокзал, где нас ждал автобус до Канди - нашего первого города, откуда мы собирались начать свои путешесвия. Ехали мы порядка 4 часов. Позже, как выяснилось, в Шри-Ланке местные отмечали Новый год и, как следствие, дороги были переполнены. Обычно дорога Коломбо-Канди на автобусе занимает порядка 2-3 часов. Забронировав отель заранее на букинге, мы нисколько не пожалели, т.к искать что-то после 9 часов самолета и 4 часов автобуса уже не было сил. Нашим первым домом стал <a href="http://www.booking.com/hotel/lk/kandy-shady-trees-villa.en-gb.html">Kandy Shady Trees Villa</a>. Из всех мест, где мы жили на Шри-Ланке, это был самый душевный вариант. На следующий день хозяин дома провел нам экскурсию по всем достопримечательностям в Канди (слоновая ферма, сад специй, чайная фабрика, ботанический сад в Пирадении, 3 буддистских храма).
На одной из чайных фабрик
<img src="/images/sri-lanka/tea_fabric.JPG" title="На чайной фабрике" alt="На одной из чайных фабрик" /></p>

<p>А вот так чай растет
<img src="/images/sri-lanka/tea.JPG" alt="Чайная плантация" /></p>

<p>Далее, согласно нашему плану нас ждали экскурсия в <a href="http://www.tripadvisor.ru/Attraction_Review-g2562188-d447526-Reviews-Horton_Plains_National_Park-Ohiya_Uva_Province.html">Horton Plains National Park</a> и <a href="http://www.tripadvisor.ru/Attraction_Review-g293961-d368124-Reviews-Adam_s_Peak-Sri_Lanka.html">Adam&rsquo;s Peak</a>. Это одни из основных локаций, которые обязан посетить каждый, кто прилетает в Шри-Ланку. Так как маршрут парка Horton Plains составляет порядка 10 км по пересеченной местности, а подъем на пик Адама 6 км. в гору пешком по ступенькам на высоту 2243 метра, то мы решили разделить это путешествие на 3 дня. В первый день мы приехали на плато (посетив по пути еще одну чайную фабрику). Нам предстояло прогуляться около 10 км, заняло это около 3х часов.
<img src="/images/sri-lanka/olen.JPG" title="У входа в национальный парк нас ждал олень" alt="Олень у входа в парк" />
К счастью, было облачно - поэтому было не жарко и мы гарантированно не могли обгореть. Тут мы видели большую белку, гигантский водопад и шикарный вид на &ldquo;конец света&rdquo;. Здесь облака нам уже помешали увидеть вид с 1500 - метрового обрыва. Но, буквально на минуту, облака разошлись и сошлись обратно и мы смогли увидеть эту пропасть.
<img src="/images/sri-lanka/end_of_earth.jpg" alt="Конец света" />
В этот день мы ночевали в местности Нувара-Элия. И на следующий день поехали к пику Адама и весь оставшийся второй день отдыхали, спали и набирались сил перед подъемом. Наверно самым тяжелым и запоминающимся в нашей поездке На Шри-Ланку был подъем на священную для местных гору - Adam&rsquo;s Peak. Встали мы в час ночи, чтобы к рассвету (05:00) быть на вершине. У подножия горы нас встретили монахи, которые благословили нас на подъем и 3 статуи Будды.
<img src="/images/sri-lanka/sleep_budda.JPG" title="Спящий Будда у подножий пика Адама" alt="Спящий Будда у подножий пика Адама" />
Просто не передать словами, какие чувства испытываешь после 3-х часового подъема и своими глазами наблюдаешь наступление нового дня с восходом солнца на высоте 2км. Это незабываемые ощущения, ради которых стоит путешествовать. 5200 ступенек (!) вверх и потом столько же вниз дали результат и мы следующий день уже отлеживались в нашем доме в Канди.
<img src="/images/sri-lanka/sun.JPG" title="Награда за наш подъем" alt="Награда за наш подъем" /></p>

<p>После восхода вся толпа пошла обратно вниз
<img src="/images/sri-lanka/tolpa.JPG" title="Толпа ломанулсь вниз" alt="Толпа ломанулсь вниз" /></p>

<p>А когда спустились, мы сфотографили гору, подъем на которую запомнится надолго.
<img src="/images/sri-lanka/adam_peak.JPG" title="Пик Адама" alt="Пик Адама" /></p>

<p>Отдохнув от маршбросков, мы по плану поехали на север острова. <a href="http://www.tripadvisor.ru/ShowUserReviews-g304133-d550649-r149023167-Golden_Cave_Temple-Dambulla_Central_Province.html">Посетили Золотой храм Будды</a>. Внутрь и вверх не пошли, т.к берегли силы на подъем в Сигирии. Сделали пару фото.
<img src="/images/sri-lanka/golden_temple.JPG" title="Золотой храм Будды" alt="Золотой храм Будды" />
И двинулись дальше в <a href="http://www.tripadvisor.ru/Attraction_Review-g304141-d317483-Reviews-Citadel_of_Sigiriya_Lion_Rock-Sigiriya_Central_Province.html">Крепость Сигирия - Львиная скала</a>.
<img src="/images/sri-lanka/sigiria.JPG" title="Крепость Сигирия - Львиная скала" alt="Крепость Сигирия - Львиная скала" />
Здесь к нам пристал местный гид, который провел нам экскурсию и которого мы позже жестко продинамили (уж слишком он много он запросил за свои услуги). Дальше нас ждали <a href="http://www.tripadvisor.ru/Attraction_Review-g304140-d1953743-Reviews-Polonnaruwa-Polonnaruwa_North_Central_Province.html">развалины в Полоннаруве</a>. Здесь кроме местных &ldquo;гидов&rdquo; и развалин древних храмов интереснее всего было посмотреть на толпы обезьян, которые вольно живут в дикой природе и совсем не боятся туристов.
<img src="/images/sri-lanka/monkey.JPG" alt="Обезьяны" />
<img src="/images/sri-lanka/temple.JPG" alt="Развалины" />
<img src="/images/sri-lanka/budda_2.JPG" alt="Еще один Будда" />
Так получилось, что мы довольно быстро прошли все местные достопримечательности и решили не теряя времени ехать к долгожданному океану. Еще пара часов пути и мы в Тринкомале. Здесь мы попрощались с нашим водителем, с которым мы проехали по всем экскурсиям. Кстати, на все экскурсии нас возил брат хозяина дома, где мы жили в Канди.</p>

<p>Следуюущую неделю мы провели на побережье Индийского океана.
<img src="/images/sri-lanka/beach.JPG" alt="Пляж" />
<img src="/images/sri-lanka/indian_ocean.JPG" alt="Индийский океан" />
Жили в <a href="https://www.booking.com/hotel/lk/anantamaa.ru.html?sid=957ae3320fd2de92b6a0860c6193f05c;dcid=4;ucfs=1;srfid=127f9aca72d78576a324a643255b6be90a98e141X1;highlight_room=">Anantamaa Hotel</a>. Пляжный отдых везде одинаковый: пляж - море - отель. Вода в океане была очень теплая. Единственным минусом были бездомные собаки на пляже, которые постоянно ищут тень и прячутся за спинами отдыхающих и рыбаки, которые тянут свои сети вдоль пляжа.</p>

<h3>Что ели?</h3>

<p>К сожалению, приехали мы не в сезон, когда поспевают все фрукты в Шри-Ланке. Как позже узнали от местных, бархатный сезон в Шри-Ланке в августе. Поэтому из фруктов мы попробовали только кокосы, ананасы, бананы, папайя и арбузы. Последние почему-то в Шри-Ланке довольно маленькие - размером с маленький кокос. Из завтраков, которые мы пробовали в Канди, особенно запомнились кокосовые лепешки. Вообще, вся еда в Шри-Ланке ооочень острая. Традиционная еда ланкийцев - рис карри с курицей. На побережье еда разбавляется морепродуктами: рыба, креветки, крабы, мидии&hellip; Больше всего понравилась местная рыба - Modha и тигровые креветки.</p>

<h3>Наблюдения и факты</h3>

<ul>
<li>Местные подрости играют в крикет, это самая популярная игра на Шри-Ланке.</li>
<li>На Шри-Ланке правосторонне движение (опять англичание постарались) и почти нигде нет светофоров (видели наверно только пару раз и то вблизи аэропорта). Все местные водители общаются друг с другом гудками. Из-за чего складывается впечатление постоянного хаоса на дорогах.</li>
<li>На острове водится 4 вида обезьян 2 из которых мы успели увидеть путешествуя по острову. Также очень много бурундуков, которых можно встретить почти на каждом дереве.</li>
<li>Транкомале - стал курортным городом только в 2009 году. Именно тогда город принял первых туристов.</li>
<li>Белый человек для местного населения как пришелец с другой планеты, у которого куча денег. Поэтому часто встречаешь людей которые любезно предлагают вам всяческие услуги за которые потом попросят заплатить.</li>
<li>Шри-Ланка занимает 3 место по экспорту чая уступая Индии и Китаю.</li>
<li>Размер острова составляет 445 на 225 километров, поэтому объехать его весь, остановившись только в 1 отеле не получится. Путешествуя по Шри-Ланке мы жили в 2 отелях и в 3 guest house&#8217;ах.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
