<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: конференции | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/konfierientsii/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-05-11T20:13:32+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я побывал на .NEXT'14]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/12/09/kak-ia-pobyval-na-next-14/"/>
    <updated>2014-12-09T21:25:37+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/12/09/kak-ia-pobyval-na-next-14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В <a href="http://alfilatov.com/blog/2014/12/09/vpiechatlieniia-ot-piervogho-khakatona/">предыдущем</a> своем посте я написал про свое первое участие в хакатоне. На следующий день после его окончания в Москве проходила главная <code>.NET</code> конференция страны - <a href="http://dotnext.ru/">.NEXT</a>. Хочу поделиться своими впечатлениями об этом мероприятии.</p>

<p><img src="/images/screenshots/dotnext_logo.png" alt=".Next Logo" /></p>

<p>Итак, в этом году .NEXT&#8217;у исполнилось всего 2 года (<a href="http://dotnext.ru/spb2014/">в прошлом году</a> проходила в Санкт-Петербурге) Несмотря на то, что конференция молодая чувствовалось, что уровень профессионализма докладчиков был очень высоким. Всего в этом году было 22 технических доклада от представителей таких компаний как Microsoft, JetBrains, DevExpress, Futurice, ViaCode и др.
Главным гостем конференции и по совместительству одним из докладчиков был легендарный Dino Esposito <a href="https://twitter.com/despos">@despos</a>. Выступил он с двумя докладами:</p>

<ul>
<li>Challenges, Pains and Points of Software Development Today</li>
<li>ASP.NET vNext: What it means to you and what it means to Microsoft</li>
</ul>


<h3>А пока все по порядку&hellip;</h3>

<p>Конференция началась в 10 утра по Москве. Выдали кружки с надписью .NEXT, бейджики и папку с рекламными брошюрами, в которую было удобно складывать стикеры R#. В зале, где проходило открытие конференции, кресел на всех на хватило, поэтому некоторые сидели прямо в проходах между рядами. Первым докладом конференции был доклад Дино Эспозито &ldquo;Challenges, Pains and Points of Software Development Today&rdquo;. После, докладчики выступали параллельно в 3-х залах из-за чего пришлось выбирать для себя свой маршрут по интересам. Я выбрал следующий:</p>

<ul>
<li><p><em>Что и как нужно защищать в .NET-приложении, Михаил Щербаков</em>.
Интересный доклад с элементами практики, где докладчик продемонстрировал как можно читать <code>private</code>, писать в <code>readonly</code> поля. И, напоследок, продемонстрировал trusted method chain атаку в действии. Фикс был сделан Mircosoft&#8217;ом месяца 3 назад и уязвимость была доступна в <code>.NET 4.5.1</code> на Windows 7.</p></li>
<li><p><em>FitNesse in development, Игорь Манушин</em>.
Доклад про такую штуку на которой тесты которые ты написал будут понятны даже отделу продаж и клиенту.</p></li>
<li><p><em>Сложности создания больших приложений и пути их решения на примере ReSharper, Кирилл Скрыган</em>.
Тут я немного опоздал, т.к слушал диалог коллег и общался лично с Дмитрием Нестеруком в кулуарах.</p></li>
<li><p><em>C# 6.0: Roslyn и другие нововведения, Тимур Гуев</em>.
Как мне показалось, было слишком мало сказано про сам Roslyn (хотя он является главной фичей <code>C# 6.0</code>). Но при этом большое внимание уделялось &ldquo;синтаксическому сахару&rdquo; в новой версии <code>C#</code></p></li>
<li><p><em>Поговорим о различных версиях .NET, Андрей Акиньшин</em>.
Тут докладчик просто отжигал, на мой взгляд один из лучших докладов конференции. Сравнивались среды исполнения MS.NET и Mono, как работает JIT-компилятор на различных архитектурах, и что вообще нужно помнить девелоперу пишушему кроссплатформенное приложение. Получился очень динамичный, свежий и веселый доклад.</p></li>
<li><p><em>ASP.NET vNext: What it means to you and what it means to Microsoft, Dino Esposito</em>.
Успели перед началом доклада сфотографироваться с самим Дино Эспозито.
Дино рассказал о новой платформе ASP.NET vNext которая приносит в web-разработку новые фичи. Нравится это или нет, но разработчикам придется в итоге переходить на новую платформу, если приложение написано на стеке <code>.NET</code> технологий.</p></li>
<li><p><em>Memory &amp; Performance. Tips &amp; Tricks, Роман Белов</em>.
К сожалению последний доклад дослушал не до конца, т.к торопился на поезд.</p></li>
</ul>


<h3>Итог</h3>

<p>Доклады на конференции понравились, хотелось попасть и на другие, но шли иногда они параллельно. Спасибо организаторам за организацию мероприятия, доклады и, отдельное спасибо <a href="https://twitter.com/despos">@despos</a> за фото.
Не часто можно сфотографироваться с человеком на чьих книгах ты учишься.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Впечатления от конференции Go# Moscow]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/11/19/vpiechatlieniia-ot-konfierientsii-go-number-moscow/"/>
    <updated>2014-11-19T21:24:13+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/11/19/vpiechatlieniia-ot-konfierientsii-go-number-moscow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Недавно я побывал еще на одной конференции - <a href="http://www.gosharp.ru/">Go# Moscow</a>. К языку программирования <code>Go</code> отношения никакого не имеет.</p>

<p><img src="/images/screenshots/gosharp_logo.png" alt="GoSharp Logo" /></p>

<p>Зачем я поехал? Для себя я выделил основные 2 причины:</p>

<ul>
<li>Пообщаться с коллегами из DevExpress</li>
<li>Послушать доклад от представителя Microsoft про программу BizSpark, членом которой я являюсь.</li>
</ul>


<p>Цели были достигнуты + хорошо провел время с пользой для самообразования. Считаю, что конференции помогают разработчикам оставаться в тренде. Хабр хабром, а живое общение с коллегами имхо считаю продуктивнее.
Итак, что представляла из себя конференция? Конференция была ориентирована на <code>.NET</code>  разработчиков и как им приходится выживать в растущей конкуренции и столь сильном развитии мобильной разработки. Программа конференции состояла из 3 основных секций:</p>

<ol>
<li>Эффективное написание кода</li>
<li>Мобильная разработка</li>
<li>Карьера и образование <code>.NET</code> разработчика + секция стартапы.</li>
</ol>


<p>Хочу рассказать о наиболее значимых на мой взгляд докладах из каждой секции.</p>

<h3>Эффективное написание кода</h3>

<p>Столкнулись два конкурирующих продукта и компании - Сoderush от DevExpress и R# от JetBrains. Использовать Сoderush как инструмент для облегчения написания кода меня докладчик из DevExpress не убедил.</p>

<h3>Мобильная разработка</h3>

<p>Секция мобильной разработки вызывала у меня большой интерес. Здесь обсуждались продукты Xamarin как альтернатива кроссплатформенной разработке под мобильный приложения на <code>C#</code>. и DevExtreme от DevExpress как альтернатива кроссплатформенной разработке с использованием <code>HTML/JS</code>. Несмотря на то, что на работе мне приходится иметь дело с DevExtreme, доклад про Xamarin от ребят из ApperCode и TCS показался гораздо интереснее и живее. После доклада появилось желание потрогать Xamarin. Единственный минус - он платный, а в free версии можно написать приложение только &ldquo;Hello World!&rdquo;, судя по огранечениям которые накладываются.</p>

<h3>Карьера и образование .net разработчика + секция стартапы</h3>

<p>В этой секции доклады были ориентированы больше на студентов и их мотивацию быть крутыми программистами. Был очень содержательный и убедительный доклад от <a href="http://www.toptal.com/resume/dmitry-pavlov">Дмитрия Павлова из Toptal</a> и Александра Рахманова из Kaspersky. Дмитрий рассказывал про компанию где он работает и какие джедаи и ниндзя требуются в топ компаниях. По окончании доклада Дмитрия его еще долго окружали люди, интересующиеся работой в Toptal. После был доклад от Дианы Токмашевой из Microsoft про программу помощи стартапами BizSpark.</p>

<h3>Итог</h3>

<p>В целом конференцией остался доволен. Особенно понравилась организация общения с докладчиками и коллегами из других компаний. Единственное что не хватало, так это розеток для зарядки девайса и места у обеденных стоек.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я побывал на DevConf'14]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/07/07/devconf14/"/>
    <updated>2014-07-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/07/07/devconf14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Наконец-то нашел время написать свои впечатления от прошедшей конференции <a href="http://devconf.ru/">DevConf&#8217;14</a>. Посетил я эту конференцию в первый раз, но по рассказам знакомых слышал что конференция имеет широкий формат и приезжают на нее иностранные докладчики (однажды ее посетил сам <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%80%D1%84,_%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%BC%D1%83%D1%81">Расмус Лендорф</a>). Конференция имеет созвучное название схожее с DevCon, но общего с той конференцией имеет мало. Если кратко, то DevConf - конференция веб разработчиков. DevCon - - конференция технологий Microsoft.</p>

<p><img src="http://4.bp.blogspot.com/-vTyfJO6tRmo/U7m8cR-sWJI/AAAAAAAABCw/9Aja0kfPa64/s1600/iMyKWnmAMGk.jpg" alt="devconf_1" /></p>

<p>В этом году конференция имела 7 секций (php, ruby, python, common, js, mobi, storage) + <a href="http://devconf.ru/mk">мастер классы</a> которые проходили на второй день, но на них мне попасть не довелось. Оплатил только первый день. Меня интересовали секции common, js и storage.</p>

<h3>Как добирался</h3>

<p>Я сам из Ярославля, а конференция проходила в Москве, соответственно добирался я на электричке (это ~3.5 часа). Регистрация начиналась в 10 утра. И как оказалось мой поезд приезжал в Москву только в 10:30. С помощью Яндекс.Метро проложил себе кратчайший маршрут по времени. Слегка потерявшись в комплексе гостиниц &ldquo;Измайловская&rdquo; нашел нужную и вот я уже у стойки регистрации.</p>

<h3>Организация и доклады</h3>

<p>На стойке регистрации меня ждал сюрпиз - бэйджек участника с моим ФИО не нашли, поэтому мне написали на на чистом бэйдже (как я понял позже так делали всем кто был из mail.ru :)). Зато, как полагается, мне выдали &ldquo;пляжную&rdquo; сумочку с логотипом DevConf, в которой лежали рекламные буклеты, блокнотики, ручки и пара журналов и расписание докладов - все как полагается.</p>

<p>К сожалению, к первому докладу я не успевал, поэтому решил пойти выпить кофе, благо я вовремя успел к кофебрейку. Забегая вперед скажу, что за день я побывал на 6 докладах по javascript. Из них наверно половина показалась мне интересной и не заставила скучать. Порадовал доклад про профилирование и опмитизацию js. Круто когда докладчик приводит результаты своих исследований в цифрах на реальных примерах. Запомнился доклад представителя компании 2GIS, который рассказывал как они дружат C++ c JS и название его доклада не совсем соответствовал ожидаемому (такой &ldquo;маркетинговый ход&rdquo; как он впоследствии сам признался).</p>

<p>Что касается обеда, то он входил в стоимость одного дня конференции. Доклады в разных секциях заканчивались в разное время, возможно поэтому очередей в зале где проходил обед я не заметил. Обед представлял из себя шведский стол. Единственное, что мне показалось недостаточным - это кофе в ограниченных количествах. Видимо так организаторы беспокоились о здоровье разработчиков. Хотелось бы выпивать чашечку кофе/чаю в любое время на протяжении всей конференции, а не только во время кофебрейков.</p>

<h3>Итог</h3>

<p>К сожалению, на после-пати побывать не удалось - торопился на поезд. В целом, впечатлениями от конференции остался доволен. Чувствовался профессионализм и опыт докладчиков. В следующем году надеюсь опять посетить эту конфу. Спасибо ребятам из <a href="http://badoo.com/">Badoo</a>, которые не только рассказали про свою компанию, но и делали подарки в виде ручек-стилусов, маек и прочих мелочей с атрибутикой компании. Аналогичные призы разыгрывали и другие партнеры конференции, но, по уже известным обстоятельствам, я не смог поучаствовать в их розыгрыше. По приезду домой мой кот похоже тоже оценил сумку DevConf :)</p>

<p><img src="http://3.bp.blogspot.com/-nsvdm7XSYNk/U7m5w1qDz0I/AAAAAAAABCk/2qZP-_D4mPM/s1600/GIzaou4Ntg4.jpg" alt="devconf_2" /></p>

<p>Больше фото с конференции можно найти на <a href="https://www.flickr.com/photos/devconf">flickr</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
