<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Chromium | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/chromium/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-05-12T12:41:44+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пишем расширение для браузера Google Chrome]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/06/27/google-chrome/"/>
    <updated>2014-06-27T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/06/27/google-chrome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В интернете много сайтов на которых реализована возможность пролистывать страницу вверх без помощи мыши или полосы прокрутки. Но в то же время еще есть сайты где такой реализации нет. &ldquo;Почему бы не попробовать написать скрипт который бы добавлял такую кнопку на все сайты?&rdquo; - подумал я и принялся за реализацию. Такие скрипты называются пользовательскими и имеют расширение <code>*.user.js</code>. Почитать к примеру можно на <a href="http://habrahabr.ru/post/129343/">хабре</a>. К сожалению без &ldquo;подводных камней&rdquo; не обходится. Существуют некоторые различия в реализации <code>userjs</code> под разные браузеры. Я остановлюсь на описании реализации нашего <code>userjs</code> скрипта как расширения для браузера <code>Google Chrome</code>.</p>

<h3>manifest.json</h3>

<p>Обязательным для расширения <code>Google Chrome</code> является файл <strong><em>manifest.json</em></strong> в котором описываются параметры, пути к внешним файлам (<code>*.js, *.css</code> и др.), поддержка версии и т.п. для расширения. Подробнее о файле можно почитать <a href="https://developer.chrome.com/extensions/manifest">тут</a>. В нашем случае файл <code>manifest.json</code> выглядит следующим образом:</p>

<pre><code class="javascript">{
    "manifest_version": 2,
    "content_scripts": [ {
        "exclude_globs":    [  ],
        "include_globs":    [ "*" ],
        "js":               [ "jquery.js", "backTopUserJS.user.js" ],
        "css":              [ "css/style.css" ],
        "matches":          [   "http://*/*",
                                "https://*/*"
                            ],
        "run_at": "document_end"
    } ],
    "converted_from_user_script": true,
    "description":  "Back top userscript extension for google chrome",
    "name":         "backTopUserJS",
    "version":      "1"
}
</code></pre>

<p>Для удобства мы используем библиотеку <code>JQuery</code> которую положили рядом с файлом <code>manifest.json</code> и основным файлом скрипта (в нашем случае это <code>backTopUserJS.user.js</code>). Его содержимое следующее:</p>

<pre><code class="javascript">// ==UserScript==
// @name backTopUserJS
// @author Aleksandr Filatov
// @license MIT
// @version 1.0
// ==/UserScript==

function main() {
    var disp = $(window).scrollTop() &gt; 400 ? 'block' : 'none';
    var $upButton = $('&lt;div class="up-button" title="Наверх" style="display:' + disp + '"&gt;Наверх&lt;/div&gt;');

    $(document).find('body').append($upButton);
    $upButton.click(function () {
        $('html, body').animate({ scrollTop: 0 }, 'slow');
    });

    $(window).scroll(function () {
        if ($(window).scrollTop() &gt; 400) $upButton.fadeIn('slow');
        else $upButton.fadeOut('slow');
    });
};

var script = document.createElement('script');
script.appendChild(document.createTextNode('('+ main +')();'));
(document.body || document.head || document.documentElement).appendChild(script);
</code></pre>

<p>Думаю скрипт достаточно понятен, чтобы его подробно рассматривать. Пояснить стоит лишь последние 3 строчки. На самом деле это мелкий хак, который вставляет наш скрипт в код страницы сайта. Если кто-то из вас найдет способ лучше можете написать к комментах свои фиксы :)</p>

<h3>Установка расширения в браузере</h3>

<p>В <code>Google Chrome</code> можно устанавливать пользовательские скрипты, аналогично другим браузерам, но поскольку Google печется о нашей с вами безопасности, то их приходится оборачивать в расширения для браузера. Разберем установку по шагам.</p>

<h4>Шаг 1</h4>

<p>Создаем папку для нашего расширения например так <code>C:\MyChromeExtensionUserJS</code></p>

<h4>Шаг 2</h4>

<p>Для каждого расширения создаем свою директорию например в нашем случае назовем ее так <code>C:\MyChromeExtensionUserJS\backTopUserJS</code>. Добавляем файлы расширения в эту директорию.</p>

<h4>Шаг 3</h4>

<p>Заходим &ldquo;О браузере Google Chrome&rdquo; -> вкладка &ldquo;Расширения&rdquo; или в адресной строке пишем <code>chrome://extensions/</code></p>

<h4>Шаг 4</h4>

<p>Ставим галочку &ldquo;Режим разработчика&rdquo;
<img src="http://1.bp.blogspot.com/-bax0UMkP6dU/U60tEjgXiLI/AAAAAAAABCQ/MRKVYzCoHjc/s1600/qwerty.png" alt="developer_mode" /></p>

<h4>Шаг 5</h4>

<p>Нажимаем кнопку &ldquo;Загрузить распакованное расширение&rdquo; и выбираем директорию нашего расширения. Нажимаем &ldquo;OK&rdquo;.</p>

<h4>Шаг 6</h4>

<p>Расширение установлено и готово к работе. Чтобы обновить расширения после того как вы внесли в него изменения достаточно просто нажать кнопку &ldquo;Обновить расширение&rdquo; или в режиме разработчика сочетание клавиш <code>Ctrl+R</code>.</p>

<h3>Итог</h3>

<p>Посмотреть исходники скрипта можно на <a href="https://github.com/greybax/backTopUserJS">github</a>. Скрипт не претендует на звание идеального, а служит лишь примером и толчком к написанию собственных пользовательских скриптов для <code>Google Chrome</code>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Yandex Browser? It's Need or Not?]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2012/12/13/yandex-browser-it-need-or-not/"/>
    <updated>2012-12-13T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2012/12/13/yandex-browser-it-need-or-not</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Yandex.Browser with a full set of features designed specifically for the English-speaking users will be released soon. (с)
<img src="http://yabs.yandex.ru/count/AI9QGHYaezm40002Zhqbnmm5KPK2cmPfMeYosr1G0vAjXGQgfZIAe4K6Kge2fPOOP92W7mBUaRpGIMG6an11hlnExYmQdEFG1B41VmS0" alt="yandex_browser_logo" />
Not so early, Yandex company on yours conference is <a href="http://fotki.yandex.ru/users/ya-events/album/136128/">YaC 2012</a> presented the <a href="http://browser.yandex.com/">Yandex browser 1.0</a>. Let&rsquo;s show it inside.</p>

<p>The engine of this thing is open source browser <code>Chromium</code>. Some intresting, that Some sites detected that it&rsquo;s 19 version of google chrome, but at the moment of this post <code>Google Chrome</code> has 23.xxx version. String of search find in Yandex on default. So, already we have some Google and some Yandex. &ldquo;Yeah.. Not enough Opera&rdquo; - thinking guys from Yandex and added Turbo technology by Opera. It&rsquo;s mix equals to Yandex browser. Some people have a nick &ldquo;Stringy&rdquo; for the specific logo.</p>

<p>And we can see a mix of modern technology. Therefore, on my mind it&rsquo;s &ldquo;discovered bicycle&rdquo; (it is russian flying phrase). At the first time, we can&rsquo;t see new many features. Of all proposed <a href="http://browser.yandex.com/">here</a>, I would single out only the following:</p>

<ul>
<li>New view of URL. Now url will not so lenght. It&rsquo;s will be name of web page look like bread crumbs</li>
<li>New menu of fast link - &ldquo;Tableu&rdquo;. Favorite sites will only be a click away and colorful widgets will show you up-to-date information about the weather and traffic, as well as social network notifications.</li>
<li>Smartbox - Enter your searches and websites into the Smartbox. Search suggestions will help you search more quickly and autocorrect errors.</li>
</ul>


<p>And so on, I think that guys from Yandex must have hard working on th</span>is thing, and may be some version their have a fortune.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
