<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Browser | Aleksandr Filatov]]></title>
  <link href="http://alfilatov.com/blog/categories/browser/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfilatov.com/"/>
  <updated>2015-07-23T16:47:12+00:00</updated>
  <id>http://alfilatov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aleksandr Filatov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пишем расширение для браузера Google Chrome]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2014/06/27/google-chrome/"/>
    <updated>2014-06-27T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2014/06/27/google-chrome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В интернете много сайтов на которых реализована возможность пролистывать страницу вверх без помощи мыши или полосы прокрутки. Но в то же время еще есть сайты где такой реализации нет. &ldquo;Почему бы не попробовать написать скрипт который бы добавлял такую кнопку на все сайты?&rdquo; - подумал я и принялся за реализацию. Такие скрипты называются пользовательскими и имеют расширение <code>*.user.js</code>. Почитать к примеру можно на <a href="http://habrahabr.ru/post/129343/">хабре</a>. К сожалению без &ldquo;подводных камней&rdquo; не обходится. Существуют некоторые различия в реализации <code>userjs</code> под разные браузеры. Я остановлюсь на описании реализации нашего <code>userjs</code> скрипта как расширения для браузера <code>Google Chrome</code>.</p>

<h3>manifest.json</h3>

<p>Обязательным для расширения <code>Google Chrome</code> является файл <strong><em>manifest.json</em></strong> в котором описываются параметры, пути к внешним файлам (<code>*.js, *.css</code> и др.), поддержка версии и т.п. для расширения. Подробнее о файле можно почитать <a href="https://developer.chrome.com/extensions/manifest">тут</a>. В нашем случае файл <code>manifest.json</code> выглядит следующим образом:</p>

<pre><code class="javascript">{
    "manifest_version": 2,
    "content_scripts": [ {
        "exclude_globs":    [  ],
        "include_globs":    [ "*" ],
        "js":               [ "jquery.js", "backTopUserJS.user.js" ],
        "css":              [ "css/style.css" ],
        "matches":          [   "http://*/*",
                                "https://*/*"
                            ],
        "run_at": "document_end"
    } ],
    "converted_from_user_script": true,
    "description":  "Back top userscript extension for google chrome",
    "name":         "backTopUserJS",
    "version":      "1"
}
</code></pre>

<p>Для удобства мы используем библиотеку <code>JQuery</code> которую положили рядом с файлом <code>manifest.json</code> и основным файлом скрипта (в нашем случае это <code>backTopUserJS.user.js</code>). Его содержимое следующее:</p>

<pre><code class="javascript">// ==UserScript==
// @name backTopUserJS
// @author Aleksandr Filatov
// @license MIT
// @version 1.0
// ==/UserScript==

function main() {
    var disp = $(window).scrollTop() &gt; 400 ? 'block' : 'none';
    var $upButton = $('&lt;div class="up-button" title="Наверх" style="display:' + disp + '"&gt;Наверх&lt;/div&gt;');

    $(document).find('body').append($upButton);
    $upButton.click(function () {
        $('html, body').animate({ scrollTop: 0 }, 'slow');
    });

    $(window).scroll(function () {
        if ($(window).scrollTop() &gt; 400) $upButton.fadeIn('slow');
        else $upButton.fadeOut('slow');
    });
};

var script = document.createElement('script');
script.appendChild(document.createTextNode('('+ main +')();'));
(document.body || document.head || document.documentElement).appendChild(script);
</code></pre>

<p>Думаю скрипт достаточно понятен, чтобы его подробно рассматривать. Пояснить стоит лишь последние 3 строчки. На самом деле это мелкий хак, который вставляет наш скрипт в код страницы сайта. Если кто-то из вас найдет способ лучше можете написать к комментах свои фиксы :)</p>

<h3>Установка расширения в браузере</h3>

<p>В <code>Google Chrome</code> можно устанавливать пользовательские скрипты, аналогично другим браузерам, но поскольку Google печется о нашей с вами безопасности, то их приходится оборачивать в расширения для браузера. Разберем установку по шагам.</p>

<h4>Шаг 1</h4>

<p>Создаем папку для нашего расширения например так <code>C:\MyChromeExtensionUserJS</code></p>

<h4>Шаг 2</h4>

<p>Для каждого расширения создаем свою директорию например в нашем случае назовем ее так <code>C:\MyChromeExtensionUserJS\backTopUserJS</code>. Добавляем файлы расширения в эту директорию.</p>

<h4>Шаг 3</h4>

<p>Заходим &ldquo;О браузере Google Chrome&rdquo; -> вкладка &ldquo;Расширения&rdquo; или в адресной строке пишем <code>chrome://extensions/</code></p>

<h4>Шаг 4</h4>

<p>Ставим галочку &ldquo;Режим разработчика&rdquo;
<img src="http://1.bp.blogspot.com/-bax0UMkP6dU/U60tEjgXiLI/AAAAAAAABCQ/MRKVYzCoHjc/s1600/qwerty.png" alt="developer_mode" /></p>

<h4>Шаг 5</h4>

<p>Нажимаем кнопку &ldquo;Загрузить распакованное расширение&rdquo; и выбираем директорию нашего расширения. Нажимаем &ldquo;OK&rdquo;.</p>

<h4>Шаг 6</h4>

<p>Расширение установлено и готово к работе. Чтобы обновить расширения после того как вы внесли в него изменения достаточно просто нажать кнопку &ldquo;Обновить расширение&rdquo; или в режиме разработчика сочетание клавиш <code>Ctrl+R</code>.</p>

<h3>Итог</h3>

<p>Посмотреть исходники скрипта можно на <a href="https://github.com/greybax/backTopUserJS">github</a>. Скрипт не претендует на звание идеального, а служит лишь примером и толчком к написанию собственных пользовательских скриптов для <code>Google Chrome</code>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[My Contribution in Mozilla Society]]></title>
    <link href="http://alfilatov.com/blog/2012/12/10/my-contribution-in-mozilla-society/"/>
    <updated>2012-12-10T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://alfilatov.com/blog/2012/12/10/my-contribution-in-mozilla-society</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>It&rsquo;s my first publication on english. And it&rsquo;s blog some training for my english. And so on, in this topic I&rsquo;d like to tell about Mozilla society. And how I become in mozilla contribution list. For me it&rsquo;s very intresting to participate in some activities. But I&rsquo;m not a mozilla evangelist. :)</p>

<p>I think that not secret for each other that mozilla it&rsquo;s global web society where each people can have yours contribution: programming, design sites, translate article on <a href="https://developer.mozilla.org/ru/">mozilla network</a></p>

<p>Site <a href="http://whatcanidoformozilla.org/">what can I do for mozilla</a> help a new people who it&rsquo;s can intrested. If you like makes open source world better, that it&rsquo;s makes interested you. Some of yours can see page with title &ldquo;Our Contributors&rdquo; on menu &ldquo;About Firefox&rdquo; - &ldquo;global society&rdquo; in mozilla products. Perhaps you too would become on this page. It&rsquo;s very easy. There are some advice after this.</p>

<h3>What I can do?</h3>

<p>Translate to russian some topics on <a href="https://developer.mozilla.org/ru/">mozilla network</a> or other resource of this society. If you are developer you can started for fix some minor bugs for Firefox, Thunderbird, and etc. After your review code you can get access to repository with more content. If you think that you makes some good things for society you can send letter to <code>credits@mozilla.org</code> giving your name, email address and a sentence (citation) summarizing your contribution. If it&rsquo;s true you have a lot of chance be on board contribution. And have mental pleasure :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
